\documentclass[8pt, letter]{article}

%Margenes de la pagina.  otra opcion, usar \usepackage{a4wide}
\usepackage[paper=a4paper, left=0.8cm, right=0.8cm, bottom=1.3cm, top=0.9cm]{geometry}
\usepackage{color}
\usepackage{amsthm}

%este paquete permite incluir acentos.  Notar que espera un formato ANSI-blah de archivo.  Si en lugar de eso se tiene un utf8 (usual en los linux), entonces usar \usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%Este paquete es para que algunos titulos (como Tabla de Contenidos) esten en castellano
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{listings}

%El siguiente paquete permite escribir la caratula facilmente
\usepackage{caratula}

%los siguientes paquetes son para los algoritmos
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{algorithm}

\usepackage{amssymb, amsmath, amsbsy}

\RequirePackage{ifpdf} % ¿latex o pdflatex?
% Configuración de las imágenes
\ifpdf
	\usepackage[pdftex]{graphicx}	% Inclusión de imágenes
	\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\else
	\usepackage{graphicx}		% Inclusión de imágenes
	\DeclareGraphicsExtensions{.eps}
\fi
%\usepackage{grffile}
%\usepackage{epstopdf}
%\usepackage{epsfig}

%Datos para la caratula
\materia{Sistemas Operativos}

\titulo{Trabajo Pr\'actico 3}

\subtitulo{Sistemas distribuidos}

\grupo{}

\integrante{Gamarra, Miguel Ignacio}{792/11}{gamarra\_mi32@yahoo.com.ar}
\integrante{Seminara, Fabio}{375/12}{faseminara@hotmail.com}
%\integrante{}{}{}

\begin{document}
 %esto construye la caractu 	a
 \maketitle

\footnotesize{
	\section{Aclaración en la implementación de funciones:}
	Para distinguir la implementación de las funciones bloqueantes y no bloqueantes creamos 2 archivos ejecutables llamados
	\texttt{tp3\_bloqueante.py} y \texttt{tp3\_no\_bloqueante.py}. Las funciones \texttt{find\_nodes} y \texttt{find\_nodes\_join}
	bloqueantes se encuentran en el primer ejecutable y las mismas no bloqueantes se encuentran en el segundo archivo ejecutable.
	\section{Casos de test:}
	Además de los casos de test ofrecidos por la cátedra, incluiremos también algunos tests para chequear el funcionamiento de
	algunos métodos mediante casos sencillos, ubicados en la carpeta \textbf{\tests}. Algunos de los tests cubren parcialmente la ejecución de los métodos involucrados,
	pero procedemos a explicar qué se busca mostrar en cada una de las ejecuciones:\\

	\begin{itemize}
		\item \textbf{Existencia de archivo en filesystem: } En este test se busca mostrar que dado un nodo y un archivo a ingresar al filesystem,
		cuando se realiza la búsqueda del archivo éste existe. En este caso particular se resuelve para 1 nodo sólo.
		El archivo con los comandos es: \texttt{test\_existe\_archivo}
		\item \textbf{Existencia de archivo en filesystem con varios archivos: } Mismo caso que el anterior, pero con más de un nodo en el sistema.
		El archivo con los comandos es: \texttt{test\_existe\_archivo\_en\_varios\_nodos}
		\item \textbf{Unir varios nodos al sistema: } Aquí se muestra que la unión de varios nodos al sistema se realiza satisfactoriamente.
		El archivo con los comandos es: \texttt{test\_join\_10\_nodos}
		\item \textbf{Archivo no encontrado: } Para este caso se realiza la union de varios nodos y la búsqueda de un archivo en un sistema donde
		no hay archivos cargados aún. El resultado a esperar es que no se encuentre el archivo.
		El archivo con los comandos es: \texttt{test\_no\_existe\_archivo\_fs\_vacio}
		\item \textbf{Almacenar varios archivos en distintos nodos: } Se espera poder añadir varios archivos a distintos nodos del filesystem satisfactoriamente.
		El archivo con los comandos es: \texttt{test\_store\_varios\_archivos}
		\item \textbf{Archivo no encontrado en filsystem no vacío: } Dado filesystem con varios archivos se espera no encontrar un archivo que
		no se haya cargado previamente.
		El archivo con los comandos es: \texttt{test\_no\_existe\_archivo\_en\_fs\_no\_vacio}
	\end{itemize}

}
\end{document}
